# Para realizar pruebas unitarias utilizaremos, JEST https://jestjs.io/ 

## Caracteristicas. 
 - Fácil de configurar.
 - Cobertura código.
 - Compatible con varios frameworks (react, Angular y vue)

## Ciclo de vida de Jest

 1. beforeAll -> Se ejecuta una vez (antes que comiencen todas las pruebas de bloque)
 2. beforeEach -> Se ejecuta antes de cada prueba individual en un bloque
 3. afterAll -> Se ejecuta una vez que se hayan completado todas las pruebas en un bloque
 4. afterEach -> Se ejecuta despues de cada prueba individual en un bloque


 ## Comandos 
 
 ### Para ejecutar todas las pruebas 
  ```sh 
    npm test
  ```
 ### Para ejecutar una prueba especifica

  ```sh 
    npm test StudentService.test.ts
  ```
